---
uuid:             147bb39a-36a6-4d44-9411-0f4942cb6bf8
layout:           post
title:            动漫电影：玻璃之花与坏掉的世界
slug:             anime-movie-garakowa-restore-the-world
subtitle:         null
date:             '2016-01-21T07:08:44.000Z'
updated:          '2016-01-21T07:08:44.000Z'
author:           'Yvan Hom'
author_slug:      yvan
header_img:       null
status:           published
language:         en_US
meta_title:       null
meta_description: null
tags:
  - movies
  - 2d-world

---

几个月前看过这部电影的预告，便很期待，期待着又一个小圆，直到电影出来。跟别的电影不同，这个日本一上映，很快便有了在线视频，于是满怀期待地看完了正部电影，感觉一般，并不突出，故事也没有讲得清楚，不少逻辑我是看完后都没想通，还处在云里雾里，莫名其妙之中。

我是计算机专业的，那些计算机相关的术语，不用解释我也清楚，可是还是不明白，她们在做什么，前边节奏很慢，日常生活很美好很舒缓，然后突然就开始飙车，一堆东西出来，莉莫究竟是什么，怎么杀毒软件恢复到最初版本就变强了，怎么就要被格式化，怎么就变成另一个妹子被格式化了？

看到最后都忘记乐玻璃之花是什么东西了，至于坏掉的世界，人类都消失了，从人类来看，确实是世界坏掉了。

抱着求解惑的心态看了这篇[影评](http://movie.douban.com/review/7743524/)。引用一下：

> 故事设定在未来世界，人类为了避免冲突开发了专属的地球管理系统 Mother ，并且把对于人类社会的管理全权交付给这个系统，以求绝对的公平和公正，然而随着系统的全面接手管理，越来越多的人类开始丧失了生存地位与空间，毕竟在绝对公平公正的电脑和机器面前，人类这种有感情并且容易受到感情波动而影响行为的生物是有弱点的残缺存在，所以主系统 Mother 开始将人类视为整个系统中的弱点和垃圾，甚至是病毒，与此同时，Mother 系统开始着手建立和构造“完美的人类”，建立的方法很直接，将人类生存和存在过的各个年代和地点，全部克隆并压缩存储起来，放到一个名为“知识之箱”的系统里，派遣两个杀毒软件，开始对“知识之箱”里存在的各个压缩的世界进行查毒搜索，遇到有病毒被感染的世界，将它们找出来并删除。确保“知识之箱”的系统安全。

> 然而“知识之箱”里存在有一个和主系统 Mother 联系的远程代理：リモ，两个杀毒软件在“知识之箱”里执行删除的内容并非真正删除，而是传递到了リモ那边，リモ把世界里存在的 Mother 认为”美好的东西“，包括哪些删除的世界里提取的有用的残骸全部收集起来，成为玻璃之花，待玻璃之花的花田足够富饶，一个没有缺点存在的，被 Mother 承认的 ”完美的人类”，就会就此诞生。

> 故事本身的展开就是两个“知识之箱”里的杀毒软件ドロシー和デュアル在执行“知识之箱”的系统维护和杀毒时找到了一个名为リモ的女孩，正如上面所说，リモ是 Mother 主系统的代理，负责收集人类世界的精华。不过一开始リモ是没有记忆的，在两个杀毒软件带领着リモ找寻她的记忆的时候，リモ也渐渐利用系统权限改写了两个杀毒软件的意识，她们有了感情，两个杀毒软件得知删除的所谓病毒其实不过是帮助 Mother 系统提取人类世界的精华的时候，内在的情感开始违抗主系统意志，违抗主系统意志的软件应该被リモ 这个管理员删除，然而リモ没这么做，而是把权限赋予两个杀毒软件，选择了删除自己。

> 最后剩下两个杀毒软件在“知识之箱”里继续存活，而リモ却已经消失了。

汗，我们看的是同一部电影吗？强人就是强人，支离破碎都能合理地串起来，像我这种冲着百合去看的，是完全没有脑子想清楚的。只能多谢强人了。

还是回到百合上去吧，百合嘛，倒是不少，不过由于是三个小伙伴，这就导致了百合糖份大大减少，脑补多了就贵圈真乱，不脑补又只是朋友关系，进也不是，退一不是，鸡肋而已。

一般看完这种带悲剧，世界观脑洞大，带点百合的作品，我都会忍不住脑洞一些百合情节，甚至自不量力地写写同人小说。这部电影满足这些条件，不过我看完后，什么都没想，没有对我的大脑造成任何伤害。

唉，渴了，饿了……
